有錢人定無錢人 邊個普遍小家啲

我覺得普遍有錢人無咁小家

拎我自己朋友圈子比較 有批中產住二千幾尺私樓 喺外國讀大學書 喺港大中大讀神科都有 窮嗰啲屋企無咩錢住公屋 有啲喺八大讀緊水泡科 一係就Asso/HD

窮嗰啲真係好小家同面皮厚

食飯嗰陣可能有錢嗰班比多左少少錢 或者大家比齊頭數 通常有10-30蚊尾數找 窮嗰啲成撚日喺度爭 相反有錢果會心諗做乜撚 又唔會爭埋一份

有錢嗰啲有時會請下大家食野 有幾次係請食放題, 我唔係幾好意思 所以之後私底下比返錢佢 始終佢又唔係老奉要請 之後有日咁岩講到呢個話題 窮果班話 洗撚咩 佢想請咪請囉/ 人地有錢呀嘛 我嗰下都呆撚左 點解唔會覺得唔好意思 相反有錢嗰唔夠錢問佢拎幾蚊幫手比啲都扮哂野話自己都無錢 明明自己銀包仲有錢

窮果啲打麻雀輸緊就燥哂底咁 一啲牌品都無 之後仲要離譜到同屋主講 “我有啲肚餓 可唔可以整個麵黎食下 輸錢呀 燥底呀 要食你啲野回下本先 唔係既話車錢都蝕埋” 明明岩岩先食完野上黎 我喺隔離睇佢地打牌果下真係好想屌佢

著數就拎人地 對自己不利既就咩都唔肯 真係屌你老母

有啲錢嗰堆

係你識啲人有問題啫

我識當中當然有一兩個係無錢但唔小家 但係我講緊普遍黎睇 喺我由中學都大學都見過好多呢啲情況

公屋撚最小家

反而識嘅無錢人唔會好似樓主你講咁
但識一堆中產以上嘅都好小家或者成日話請又唔請

你on9了

有錢人係表面寬容，實際小家
窮撚係口果句心果句，小家就小家

有錢人係表面寬容，實際非常小家
窮撚係口果句心果句，小家就小家

唔係通常相反咩
窮人比較著重所謂既面子？成日會係爭住埋單乜乜乜咁

冇計，有邊個唔想做有錢人 有錢人資源多d, 教育自然都會做得好d，文化價值觀都唔同窮人，但我識都多人唔有錢都會好大方唔r著數

有幾多人會真無私，唔小家？
叫你日日返工，無糧出做義工咁 得唔得？
好多時慷慨一下，係為咗心安理得

事實係我識嘅窮撚真係調返轉
咁都on9?

呢個真
我身邊都有啲返工既窮撚
講到自己幾有錢
但佢住公屋
我background住私樓都未出聲
有時都唔明 爭住黎認叻做乜鳩
住得公屋真係十成九思想有問題

都幾認同 可能我地呢啲都係表面野 小事

個圈子唔同 大家睇法唔同 睇下其他人個圈子係咪咁